Найти

Политика конфиденциальности
===========================

Настоящая Политика конфиденциальности (далее - Политика) разъясняет как и с какой целью ООО “Рекоммендер” (далее-Оператор) собирает, хранит, передаёт или иным способом обрабатывает персональные данные Пользователей сайта [irecommend.ru](https://irecommend.ru/) (далее - Пользователей), а также определяет права Пользователей относительно обработки Персональных данных.

Текст Политики доступен в сети Интернет по сетевому адресу: [https://irecommend.ru/politikakonfidentsialnosti](https://irecommend.ru/politikakonfidentsialnosti)

Использование сайта [irecommend.ru](https://irecommend.ru/) означает выражение Пользователем безоговорочного согласия на обработку его персональных данных в соответствии с указанными ниже условиями.

**1\. Основные определения**

Пользователь - Лицо, посещающее или зарегистрировавшееся на сайте [irecommend.ru](https://irecommend.ru/). Пользователем сайта не может являться лицо младше 18 лет.

Сайт - Совокупность информации, текстов, графических элементов, дизайна, изображений, фото и видеоматериалов и иных результатов интеллектуальной деятельности, а также программ для ЭВМ, содержащихся в информационной системе, обеспечивающей доступность такой информации в сети Интернет по сетевому адресу [https://irecommend.ru](https://irecommend.ru/), либо по иным сетевым адресам, но в пределах доменной зоны [irecommend.ru](https://irecommend.ru/).

Оператор персональных данных (далее - Оператор) – ООО “Рекоммендер”, самостоятельно или совместно с другими лицами организующее и (или) осуществляющее обработку персональных данных, а также определяющее цели обработки персональных данных, их состав, подлежащий обработке, действия (операции), совершаемые с персональными данными Пользователей.

Персональные данные - любая информация, относящаяся к прямо или косвенно определенному или определяемому физическому лицу (субъекту персональных данных);

Обработка персональных данных - любое действие (операция) или совокупность действий (операций), совершаемых с использованием средств автоматизации или без использования таких средств с персональными данными, включая сбор, запись, систематизацию, накопление, хранение, уточнение (обновление, изменение), извлечение, использование, передачу (распространение, предоставление, доступ), обезличивание, блокирование, удаление, уничтожение персональных данных;

Автоматизированная обработка персональных данных - обработка персональных данных с помощью средств вычислительной техники;

Конфиденциальность персональных данных - обязанность Оператора персональных данных и иных лиц, получивших доступ к персональным данным, не раскрывать третьим лицам и не распространять персональные данные без согласия субъекта персональных данных, если иное не предусмотрено федеральным законом.

**2\. Объем и категории обрабатываемых персональных данных, цели сбора персональных данных, правовые основания сбора**

Оператор собирает Персональные данные в следующих случаях:

2.1. Когда Пользователь посещает Сайт

Когда Пользователь посещает Сайт, Оператор собирает информацию о его устройстве, например, заголовок HTTP, IP-адрес, тип устройства, операционная система, а также настройки браузера, например, тип используемого браузера, язык браузера и часовой пояс.

Оператор собирает эту информацию, чтобы отслеживать устройство в случае неправомерного использования или незаконных действий в связи с посещением или использованием Сайта. Безопасная и корректная работа Сайта - в наших общих интересах, поэтому обработка данных осуществляется на основе законных интересов. Логи трафика Сайта хранятся 12 месяцев, затем удаляются. Если Оператор расследует подозрительную деятельность, то логи хранятся до тех пор, пока расследование не закончится.

2.2. При регистрации

Когда Пользователь регистрируется на Сайте и создаёт учётную запись, Оператор сохраняет адрес электронной почты Пользователя и выбранное им имя. Это необходимо для взаимодействия с рамках Правил пользования сайтом (далее - Правил), при котором Оператор предоставляет Пользователю доступ к Сайту.

В случае, если Пользователь регистрируется, используя свой существующий профиль в социальной сети (Facebook, Google, VK или [\[ссылка\]](https://irecommend.ru/external_redirect?extUrl=3vUCAKfAMWhDCi3Ms0BFK8dJG%252B0VX73XZAsNjoGYi5fQVcxqbUZOg9Ij%252BHhMEDSEd9fmccumLh8HYtaOBncshUSN4B30shjNR1Mo8i%252FWjU6YcuCQZeibkuYO3SXqJ%252B%252Fvs4w%253D&km=1)), Оператор собирает идентификатор профиля и адрес электронной почты из профиля Пользователя.

Законным основанием для сбора и обработки этих данных являются Правила пользования сайтом. Эти данные будут храниться в течение всего срока действия договорных отношений между Пользователем и Оператором (т. е. до тех пор, пока вы используете свой профиль), а также в течение дополнительных 45 дней - на случай, если Пользователь передумает и решит вернуться, а также для разрешения возможных спорных ситуаций.

2.3. При осуществлении финансовых транзакций

Для осуществления платежа Оператор собирает следующие данные Пользователя - фамилия, имя, отчество, пол, дата рождения, паспортные данные, СНИЛС, ИНН, город и страну проживания, номер телефона, а также номер электронного кошелька. Некоторые данные, связанные с транзакцией (например, дата, сумма), также собираются. Пользователь дает согласие на получение SMS с кодом для подтверждения номера телефона.

Сбор и обработка этой информации необходимы для выполнения [Соглашения о монетизации](https://irecommend.ru/money/offer) и других юридических обязательств. При достижении целей обработки указанной информации Оператор прекращает обработку персональных данных одним из способов, предусмотренных Федеральным законом «О персональных данных».

2.4. После регистрации на Сайте

Оператор собирает информацию об отзывах, лайках, комментариях, сообщениях Пользователя и любых других действиях, которые он выполняет, используя свою учетную запись. Часть этой информации является общедоступной.

Обработка этих данных необходима для персонализации наших сервисов и для удовлетворения потребностей Пользователей. Законным основанием является выполнение Правил. Отзывы Пользователя, комментарии и некоторые другие виды деятельности не будут удалены с Сайта если Пользователь удалит свою учетную запись. Любая личная информация, которую Пользователь включил в текст своего отзыва или комментария, останется на Сайте.

2.5. Когда Пользователь связывается с Оператором

Когда Пользователь связывается с Оператором, заполняя форму запроса поддержки на Сайте, мы собираем его имя и адрес электронной почты, а также любую информацию, которую он вводит в текст своего запроса. Если Пользователь вошел в свою учетную запись, эта информация будет связана с его профилем. Пожалуйста, не передавайте конфиденциальные личные данные или документы, касающиеся вас самих или других лиц, если это специально не запрошено Оператором.

Оператор собирает и обрабатывает эту информацию, чтобы ответить на вопросы Пользователей и обеспечить их поддержку. Законные основания - выполнение Правил и законные интересы Сайта. Эти данные будут храниться в течение пяти лет. Данные также могут храниться дольше, если у Оператора есть основания полагать, что они могут понадобиться ему в будущем, например, для защиты от судебных исков.

**3\. Файлы cookie и отслеживание**

Файл cookie - это небольшой файл, который отправляется на компьютер Пользователя при посещении Сайта. При повторном посещении файл cookie позволяет Сайту распознавать его браузер. На Сайте Оператор собирает данные с помощью файлов cookie и аналогичных технологий (например, веб-маяков, пикселей отслеживания, пиксельных тегов), чтобы проанализировать как Пользователь использует Сайт, чтобы мы могли улучшить его, чтобы узнать Пользователя при входе в систему и обеспечить ему более комфортное пользование Сайтом, для статистических целей и для доставки целевой рекламы.

Мы используем следующие типы файлов cookie:

Основные файлы cookie. Эти файлы cookie необходимы для того, чтобы Пользователи могли перемещаться по Сайту и иметь доступ к его функциям. Они также помогают Оператору убедиться в том, что Сайт работает должным образом и исправить все ошибки, упростить навигацию и персонализировать Сайт, запоминая предпочтения Пользователя и настройки. Без этих файлов cookie некоторые сервисы не могут корректно функционировать.

Аналитические куки. На Сайте используются Google Analytics и Yandex Metrica, которые могут установить файлы cookie, чтобы понять, например, как долго Пользователь остается на Сайте, какие страницы он считает наиболее полезными, и как он попал на [irecommend.ru](https://irecommend.ru/). Данные, собранные Google Analytics и Yandex Metrica, могут передаваться и храниться Google и Яндекс. Google и Яндекс также могут передавать эту информацию третьим лицам, если это требуется по закону или если эти третьи лица обрабатывают информацию по их поручению.

Дополнительную информацию о конфиденциальности файлов cookie Google Analytics можно найти здесь: [\[ссылка\]](https://irecommend.ru/external_redirect?extUrl=3vUCAGA%252FUsom124FXRF4V5XddHE19B7gsV1S6i6E%252BnLOE9wXvTSyRBFjyAb3g%252FaIUA1N8wrcFrt90bq4lOpVmV1RSi4D22NqlFooUu9unfZsgtLa1%252FnzxBlJyz3nf6wESeXyClgksvFk91IvRn61%252FoRwqOxPrCCCHci5CpAY7rTReIrkd96H&km=1)

Политику в отношении данных Yandex Metrica можно найти по адресу [\[ссылка\]](https://irecommend.ru/external_redirect?extUrl=3vUCAD7qGGjxKomvnhbY7tALIpstV7RcQiCPARdeYIu6Oj61DGLILGo%252F0OLVEHJV3I7sfUB0HmRWnL3BCAZV6jdQFEhinwub55hQ6ifni1Sq9hyTmljGVF3jPh1jvA4jKMmCmxiMe9OzBD7qiGxWhsgFAivOcgIz7JFNtSP37%252BmTafF4hAE%253D&km=1).

Рекламные файлы cookie. Эти файлы cookie используются на Сайте для улучшения продуктов и сервисов Оператора и для отображения более актуальной рекламы через рекламных партнеров. Файлы cookie, сопровождающие рекламу, позволяют им оценивать эффективность рекламы. Наши рекламодатели также могут использовать файлы cookie, которые они установили на устройстве Пользователя при просмотре других веб-сайтов. Это делается для того, чтобы знать, что Пользователь уже видел конкретное объявление или чтобы сопоставить Пользователя с имеющейся базой данных.

Использование данных, собранных с помощью рекламных файлов cookie и технологий, регулируется правилами конфиденциальности партнеров по рекламе. Рекламные партнеры Сайта:[Google DoubleClick, AdSense and AdWords](https://irecommend.ru/external_redirect?extUrl=3vUCAE5BxgZmtzdefcLngk4HbIgfeJPifGJ%252BSOx7kgP6HRv%252FFd2rWhrmd2ViNVjn1UpSIrCOCokD1NmU9z1PpDgfMLma1FFXNYZzsZWw5iZcFfbbFREpmJbI7kUAc9ZTenGQsC7Sr%252BTjE%252BO6x5Ha76JbsQXUgqUa3rpExJCuQucwlmqSzOc%253D&km=1), [Yandex Advertising Network and ADFOX](https://irecommend.ru/external_redirect?extUrl=3vUCAOkB9J4oPGjvCLA7M9P1zfJ0X19NPr%252F3HimMMdTesRGK%252FXY9m9SX%252Bsd02tUrExrXyeaTD2YU2Te9tqiGmy%252FvkowYnSEvEYZvevGRyZ6Q6uL1KGQxl2dQWby1tdsDienbIgT69kG3kl2D6QL70tizWoQK2Hhl1w%253D%253D&km=1), [Criteo](https://irecommend.ru/external_redirect?extUrl=3vUCAK7n3GfG9pX3VNbNH7uDtBDnkyGeMT5PKZJzYckcgQiIS45RfH5tS9TuX8vlZrcNEfLNJdJTVLo%252BfDsDKLBFdyiAulu4vZKamTq%252B4l%252Bkya4N4KUY88dqIByMjXTp3EhFg3HWIgyCuyYXMwSQUgVxP%252B%252BFDQ%253D%253D&km=1), [MyTarget](https://irecommend.ru/external_redirect?extUrl=3vUCALMsTNLxvZHvHKGiolTWbl%252FgvOa2xC4BbG2%252FK9i7aIMWkp8yEjVY7h9FIyVWlYq470uXZOaqrYxG5CxLVzsyp1i0XWxEyXzuIwVMI8gkcctFHAANtsdTBtCeiV6XhZCSX%252B4xhHvgar2QXcpGSXKLaksb&km=1), [AdRiver](https://irecommend.ru/external_redirect?extUrl=3vUCAF%252Br%252BY0FbYQc5eqCNenPXkXCAH98qxSJIXOPY1hpdIWY5FBgE38MYB3%252FnAf8WKYXpZ%252BD4tbIvBT%252BMa%252BZp%252Fb1nFX%252FInBJzJq2p615RHsb3zhtuJ%252FpNSsEG7JSfxLoDMiqfhlhAXzTAoaJCaIT33YzzVsK8pAB%252Fw%253D%253D&km=1), [Relap](https://irecommend.ru/external_redirect?extUrl=3vUCAMVDgXiqZ0rlk%252BO7Zwi93QXdnApA%252Fe4kyiJMPvOfgmEa13YpRH58IhRCZHTn14CfJLzwkQH2Jg2xibKtiN8oz7p1sUY0sjGgkcs2afaKnQ%252BT72Y7I3DIdEN51P7ZvNLkVlYjts9zctGf&km=1), [Getintent](https://irecommend.ru/external_redirect?extUrl=3vUCALw7ZVIRgkPC8oExnrIOjwLh9lMsaz%252Fx2hLX7VjJrWxYq50iv9mDzMukbqm1G%252FJlPtqLQdGspda908Cq0op3aeR7L5dRZvpbQb7lm7AK6EEjq2Dk4nbECj2xYVUs9WC7KUt%252BWSl5%252FjDMygd5w8Gn&km=1), [RTB House](https://irecommend.ru/external_redirect?extUrl=3vUCABE5%252B0fwawWVz0kafMgQPAzm%252F0Orn4rUCeW0WcJu0Zw7n%252FjZuY2b5k%252BBOwFPB3tn%252FhUyRpeserPfQjWfGieamTEtHlFIeokj7ltrxMGFYiwInGQ4HSWKyd1yMMufAOymfetMq5iAXXg7K4jaD3rdbjsYh4IW&km=1), [Between Digital](https://irecommend.ru/external_redirect?extUrl=3vUCAAf8fsBHKRJxpr8b8ULkJ1b7VqyH4pUFDVzID3RUIWrJdw61BnvDHxc3SszmEVwAtFIaPSgTGiJjWyh0X3yRk%252F%252FWIkzNfdwmndAMGVRDAvEkhqtqkI4DN1LV3X0Bn1E58ngPBxhmq%252BiUpR2gYVHiwD7Ah3TQqggR&km=1),

[VK Widgets](https://irecommend.ru/external_redirect?extUrl=3vUCAFmBRTfLdj3aeb1Nyx43JX%252Ftty4UsrDn0HAJjTLqWFtUx2KIHppxNf9deWkvzcxG76KVI8eeT%252BPnIX8Eg1j7WW2GMOukfrQs9HPVShWOxkVwNUyQiEsEA9rI93Pro2M1Zh9Cg7sYyA%253D%253D&km=1).

Основанием для обработки любых персональных данных из файлов cookie является законный интерес. Эти данные хранятся в течение разных периодов времени, в зависимости от типа файла cookie и его назначения.

Обратите внимание, что большинство веб-браузеров позволяют Пользователю настроить параметры cookie. Однако, если данная возможность устанавливать файлы cookie была ограничена Пользователем, это может повлиять на общий опыт использования и впечатления от использования Сайта, так как он больше не будет персонализирован. Некоторые браузеры также предлагают сигнал «Не отслеживать» («DNT»), который позволяет установить свои предпочтения относительно отслеживания и отслеживания между сайтами. Здесь Пользователь может найти информацию о том, как управлять настройками файлов cookie в некоторых из самых популярных веб-браузеров:[Google Chrome](https://irecommend.ru/external_redirect?extUrl=3vUCADNxVWe%252F7spPovj%252BTuYWMaW2DEb%252BDFmjEwqu%252BALUn6oz%252B717%252FzpOSUM%252BLpeb%252F6vSiC0JfDBmMT9ABRHJZXWXT1ha%252BM87ABsnSynIvq0jKK0lxQQ0Oy4CgqDPPT%252BLsL3k7ni%252BeoljoFO8rUv%252BJyNHd1MbjHbTUwIoTucMfuNG6se1eQUyvg%253D%253D&km=1), [Internet Explorer](https://irecommend.ru/external_redirect?extUrl=3vUCANqEaJ2AtMDcXnHLQuHPJ5o4v9ESkPgizQdVDy13L1t8QR9XNFkEGjw7ugF73pzqeC9AcC2%252BgWttdyHKPKwZVUr2rb93Bm%252Fh%252BGH2uP5uOG6tIttptOR%252BQHLl37lYg0xEhxN7OyS1oNFgPkhi9Q6mzyDkK%252BCluFkcJFVY%252BZiOyV21iUjYoIWPbR7lw5L5Cw5B95YY95G7A6jd58w9I%252FtRH2xSIdv3ZtDav0ivKdSD2Q%253D%253D&km=1), [Safari](https://irecommend.ru/external_redirect?extUrl=3vUCAI8SQtkGcUlxfouMG%252FNzpFDtg21s%252F4Z7zApeXct4A%252FY2AFU0DywXXxI%252BWB%252B5pDwl0uJsP4LDS3IoXe3nDPFEMyiy31uX569wxDdZrzEHtaTJoPBUbK3koAr0Rga24aoLFfuTAvoZEc33ssQWYDd5hYzZV%252FyimLHSvz9lRYSYSY3eN6k4QfOP60qDPAl77V9hhkFooU%252F1cg%253D%253D&km=1), [Firefox](https://irecommend.ru/external_redirect?extUrl=3vUCALG%252BP0hEExMqO5DuD4karvKP8DrlAUgyx9eYhCbJum2FiE%252BJLXUuQ4t3cl8KjuNuyQyn%252BbXSc9CzSwqZfDLS%252FeNieZuj0OQdUghz2lUhhl8aGGTalBMsVboKCshfqwIiDzTGZqfWoLZyHw30xF0c2EDOyIKCSXyE%252FxudwC2N2k8%252B9KxVcVibgBkp3DC0IqIZ6Y%252Bz40WzL9906DwhabnI68RjopiK&km=1).

Пользователь также можете отказаться от таргетированной рекламы непосредственно на веб-сайтах партнеров Сайта или, используя инструменты, предоставленные следующими организациями: [European Interactive Digital Advertising Alliance (EDAA)](https://irecommend.ru/external_redirect?extUrl=3vUCAHv9pwywwm3kwBQ%252B8swx%252BMmbOmPUfKWVo6c%252F1A5Jq%252FwUFgOPg3TiltnQXlPspZ8UnLtPvj2UZqnhg6m5J5MdwLL8swgCKSNMhROgI8XiLdFgDjwvcp1ka52E%252Bjljy%252BT3n5Vf5F5MdUe1wdYtp78A4yZH&km=1), [Digital Advertising, Alliance (DAA)](https://irecommend.ru/external_redirect?extUrl=3vUCAJQ%252BcR8RewBkfLalqHRmB0hFY%252BgSqaj2Dt%252F9J8nJAPtaTCcJ7ta17irK%252BeiZ%252BFdnC16e1wkuypxoqEByk%252F5GYR2JvdBUj1W7FQNIKqMaGDtLHcQjOyg1fpLQnmh3p3u1dnK%252Bmkim%252FImiSDUtBgV1ECb6hT9my5%252BuTKi4QLyBe2ZF7i2wyw%253D%253D&km=1), [Network Advertising Initiative (NAI)](https://irecommend.ru/external_redirect?extUrl=3vUCABrFGWrlAjq3iaztRNmw%252FADrBAWQn9wK645QQXtGS5i5fZIuAduYIimb9OEoQtZvAH9SklItJzwEO5FWAsVQq2uksv1MHuxsqQ9Fux%252ByYcnQ6nvPA1buCv2W6K3zhjcRsRRrAK0JINsF5EekGdaUJ5q9gJpNHhrmIuqtrLc5hh8iEjDEKplX%252BKYToSQDXzpw2drF&km=1).

**4\. Права Пользователя, актуализация, исправление, удаление и уничтожение персональных данных**

4.1. Пользователь имеет право на получение информации, касающейся обработки его персональных данных.

4.2. Пользователь вправе требовать от Оператора уточнений его персональных данных, их блокирования или уничтожения в случае, если персональные данные являются неполными, устаревшими, неточными, незаконно полученными или не являются необходимыми для заявленной цели обработки, а также принимать предусмотренные законом меры по защите своих прав;

4.3. Если пользователь считает, что Оператор осуществляет обработку персональных данных с нарушением требований законодательства РФ или иным образом нарушает его права и свободы, субъект персональных данных вправе обжаловать действия или бездействие оператора в уполномоченный орган по защите прав субъектов персональных данных или в судебном порядке;

4.4 Пользователь имеет право на защиту своих прав и законных интересов.

**5\. Меры по защите информации**

5.1. Для защиты конфиденциальности персональных данных Пользователя, Оператор осуществляем ряд технических, физических и административных мер. Оператор постоянно тестирует и обновляет используемые технологии безопасности. Доступ к данным есть только у тех сотрудников, которым необходимо владеть этой информацией для предоставления Пользователю доступа к Сайту.

5.2. База данных, содержащая персональные данные Пользователей - граждан Российской Федерации, находится на территории Российской Федерации.

5.3. Оператор не раскрывает третьим лицам и не распространяет Персональные данные без согласия Пользователя, если иное не предусмотрено Законодательством.

5.4. Оператор вправе передать персональные данные Пользователя третьим лицам в следующих случаях: пользователи выразили согласие на такие действия; передача необходима для использования Пользователями определенных функций Сайта либо для исполнения определенного соглашения или договора; передача предусмотрена российским или иным применимым законодательством в рамках установленной законодательством процедуры; в результате обработки персональных данных Пользователей путем их обезличивания получены обезличенные статистические данные, которые передаются третьему лицу для проведения исследований, выполнения работ или оказания услуг по поручению Оператора; персональные данные Пользователей могут быть переданы уполномоченным органам государственной власти Российской Федерации по основаниям и в порядке, установленным действующим законодательством Российской Федерации.

**6\. Обращения Пользователей**

6.1. Сведения об обрабатываемых Оператором персональных данных Пользователя предоставляются Пользователю или его представителю при обращении (запросе).

6.2. Запросы направляются в письменной форме по адресу места нахождения Оператора, путем обращения в Службу поддержки Сайта через раздел поддержки на Сайте или путем направления Оператору электронного письма по адресу [privacy@irecommend.ru](mailto:privacy@irecommend.ru).

6.3. Пользователь вправе отозвать согласие на обработку своих персональных данных путем направления Оператору электронного письма по адресу [privacy@irecommend.ru](mailto:privacy@irecommend.ru) в соответствии с требованиями действующего законодательства.

**7\. Изменения и обновления к настоящей Политике конфиденциальности**

Текущая Политика может быть изменена. Оператор оставляет за собой право изменять её в любое время, по любой причине, без предварительного уведомления, за исключением размещения обновленной версии политики конфиденциальности на Сайте. Оператор может отправлять по электронной почте периодические уведомления об изменениях в политике и условиях использования, а также отправлять пользователям по электронной почте сообщения о существенных изменениях к ним, но Пользователю следует периодически заходить на Сайт, чтобы увидеть текущую Политику конфиденциальности и любые изменения, которые могли быть в неё внесены.

**8\. Сведения об операторе**

Оператором персональных данных Пользователей Сайта является ООО “Рекоммендер” (ИНН 2308207033), юридическое лицо, созданное по законодательству РФ.

* * *

Копирование разрешается только с письменного разрешения администрации сайта.  
По вопросам работы сайта пишите на [info@irecommend.ru](mailto:info@irecommend.ru).
